轉貼： 一位公立醫院醫生的心聲⋯⋯

一位公立醫院醫生👨‍⚕️的心聲⋯⋯

(Sorry, 因為失眠, 想再加comment....)

不想錯focus, 我既首要關注始終都係反送中

但我亦都想講下警方既專業操守.
我覺得整個爭抝點錯左.
警方說年輕人是暴徒,有人掟磚掟鐵枝
年輕人說警方濫用催淚彈,布袋彈等.
大家只在比較誰暴力些. 少用暴力的就應該被社會同情和認同.
但若把警察這職業看成專業的話, 事情不應單這樣看.
警察是應該對這騷亂有充份的評估和行動準備的. 而當執行這些驅逐行動時, 他們應該表現得專業(如盡量避免headshot, 不攻撃記者等). 就算是掟磚都應有一套對應方案(因為他們以前已經遇過這種事).唔係話掟磚既啱, 而係當日做隊長既要知道點做.

但我們看到他們的表現遠低於專業:
-在PP門外叫囂, 爆粗 (冇需要)
-headshot 遠距離既示威者(冇需要)
-攻擊記者並向他們爆粗(冇需要)
-對已經被多個警察包圍並沒有再逃走機會的示威者加多三五七拳/腳(冇需要, 你拉走佢咪得lor）
-在影大合照?!?!
(全部都俾傳媒影到哂....)

為什麼要做咁多冇需要既事? 是用警察的權力在發洩情緒? 做這麼多冇需要既事就是不專業既表現.

醫生要醫自己討厭既人係咪可以爆粗? 同佢打針前同佢講聲「醫你老母」? 打針特登大大力打落去仲要支針喺佢身體入面「liu」多幾下? 笑住同佢break bad news, 再加多句「食煙呀嗱, 抵你死」? 做完CPR影大合照? 呢D咪冇需要lor. 控制唔到情緒做多左咪唔專業lor.
Medical council 審你問你點解咁做, 唔通你同佢講佢食煙wor, 咪抵死lor?
唔好話得你嗰行辛苦,我地經常都要oncall 30-36小時, 點眼瞓都要做

醫生保持到專業係因為除左自我克制外,仲有medical council 睇住, 病人有機制投訴, 有ethics committee𥄫住. 唔通大家情緒唔識處理就去搞個mud mud 「X你老母」集會, 一齊大大聲向住個台嗌「X你老母」咩? 咁同朱羅紀D速龍三角龍有乜分別?

邊有自稱專業既人完全毫無克制喺傳媒面前出醜架......

仲有, 警察一定要係專業, 因為得你地喺香港可以合法揸槍ga ja.....

(再者, 我認為一個警察受傷被示威者圍堵不能逃離, 也是警察team leader的責任.
我們醫生既training 係所有緊急事情都會預演一次. 我地有disaster drill, cpr drill, 有simulation 教我地插喉, 在不同類型的心律不正的情況下我們都會預演一次.
同樣, 警察也應該預演不同的可能性 如上述情況.
所有的行動應該簡潔俐落, 恰如其分地達到目的(如驅逐到他們後便收手), 不須要注入過份的情緒.
我們醫生不會做一個超過一小時的CPR. 因為理性告訴我們再做都冇用 (futile). 就算你喺情感上點唔捨得個病人都應該收手.
工作時心情唔應該係亢奮的狀態(如好想打鑊示威者), 否則只會目無法紀又達不到目的, 又俾人有把柄去鬧)

(最後最後, 我地香港社會係冇撐醫生撐護士撐老師撐律師撐社工撐乜工都好啦既組織.
因為專業唔係撐出黎, 係由心而發出黎, 唔洗撐.

你去責怪D十四十五歲發緊春夢腦shun都未生埋既靚仔係冇用. 因為佢地都未到可以靜靜聽你講到道理既年齢, 佢哋一定係衝動, 因為呢個係青春期既特色, 係好natural.
所以警察應該要用25-40歳既思維模式去做野, 而唔係大家互相挑機.)

終於講完。

減薪啦dllm死黑警，一啲專業操守都無，用咁高人工養埋班band 3學校出黎嘅爛仔

講得好 佢地當自己係爛仔 就唔再值得尊重